---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۴۸
---
# غزل شمارهٔ ۵۴۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلم زندان عشق توست و زندانی درو جانم</p></div>
<div class="m2"><p>چو زندانی شدم،دیگر چه می‌خواهی؟ مرنجانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مرا خوان، ای پری‌چهره، که گر صد بار در روزی</p></div>
<div class="m2"><p>سگم خوانی دعا گویم، بدم گویی ثنا خوانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گر امیدی که من دارم روا گردد ز وصل تو</p></div>
<div class="m2"><p>به دربانیت بنشینم، به سلطانیت بنشانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مرا از روی خود دوری چه فرمایی و مهجوری؟</p></div>
<div class="m2"><p>اگر حکمی کنی بر من، به چیزی کن که بتوانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دلم بردی و می‌دانم که: پیش توست و می‌دانی</p></div>
<div class="m2"><p>تو هم لیکن نمی‌گویی، که می‌گویی: نمی‌دانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مرا دیوانه می‌دارد سر زلف پریرویی</p></div>
<div class="m2"><p>که گر با من در آرد سر، کند حالی سلیمانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ازین اندیشه در دامن کشیدم پای صد نوبت</p></div>
<div class="m2"><p>اگر یاد سر زلفش نمی‌گیرد گریبانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>نگارینا، چرا کردی تو با همچون منی سختی؟</p></div>
<div class="m2"><p>که اندر عهد خود هرگز ندیدی سست‌پیمانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>به هر حکمی که فرمایی، مکن تقصیر، کز خوبان</p></div>
<div class="m2"><p>تو را بر اوحدی حکمست و من هم بنده فرمانم</p></div></div>